https://web.archive.org/web/20020425131832/http://www.hojo-tsukasa.com/cgi-bin/bbs/bbs.cgi?function=log&logno=84

### [1680] kaori	2001.07.25 WED 22:20:58　
	
to Shanice: wow, thank you for supporting me!!! Sometime on this board I feel like an alien: keeping complaining about the story and drawings while almost all the rest of the people here still adore AH and Mr. Hojo... Nevertheless, I am still writing here because I feel this is the only place where maybe Mr. Hojo can read some opinions on his works, and I do hope that all this I and other people are saying here - crytical opinions can make him stop and think a little...

致Shanice：哇，谢谢你支持我！！！在这个论坛上，我觉得自己像个局外人：一直在抱怨故事和画画，而这里几乎所有的人都仍然喜欢AH和北条先生！然而，我仍然在这里写，因为我觉得这也许胡州先生可以看到一些关于他的作品的意见的唯一的地方，我希望我和其他人在这里说的所有这些--批评的意见可以让他停下来思考一下......

### [1679] 月見	2001.07.25 WED 22:14:14　
	
≪１１号の感想≫

今週もせつなさでお腹が痛い・・・。
あんなに感情的になったリョウは、本当に初めてですね。
香の心臓を見つけたい、香は生きてるんだ！って必死に探して
いても、心臓を見つけたところで「香は帰ってきやしないんだ」
と現実を受け入れようとする気持ちの間で葛藤していたと思います。
そこに、実際移植された人が見つかって、しかもその心臓は香ちゃんの記憶（記憶というより意識っぽい気もしますが）まで持っていると聞かされたら、やはり動揺してしまうでしょう。
「香は香だ！香は１人だ！」ってところ、泣きそうになりました。
リョウにしてみれば相当ショックだったと思います。
香はこの世でただ１人、だれにもかわりはできない。
それなのに、自分はもう会えないのに、全く知らない誰かの中に
記憶として生きているなんて、ふたりの大切な日々を、そして
香ちゃん自身を奪われたようで、受け入れたくないでしょう。
なんだかうまく表現できないのですが・・・。
ストーリー的には、李大人（ちょっと忘れかけてました）が
狙撃されて、動きが出てきましたね。
狙撃したのはＧＨではないと思うんですが、では誰が？
あー、来週がまた待ち遠しいです！

### [1678] なな	2001.07.25 WED 21:51:45　
	
　『レス』
　
　＜康子さん＞
はじめまして。私のカキコで不快な思いをさせてしまったみたいで本当にごめんなさい。なかなか上手く自分の気持ちを文章にする事ができず、大変もどかしく思っています。
「優等生」＝ＡＨを受け入れる方々という意味ではなくて、
否定的意見を言われる方が少ないように感じたのです。もちろんいらっしゃったと思うのですが、以前は否定的意見はどちらかというとあまり受け入れられないような雰囲気があったように思いまして(あくまで私見です。)、なかなかカキコミしづらかったのではないかなーと。それゆえに少し内輪的な雰囲気になってしまった気がします。それがいけないかというとそうは思わないですし、同じ作品を愛する方達と交流が深めれる事は大変嬉しい事です。ただ入りにくいと感じた方ももちろんいらっしゃったと思います。ですが今回の問題で以前よりいろいろな意見をいえる場になったような気が私自身はしています。皆さんがこの掲示板をとても大切に思っているんだなーと改めて感じ、とても嬉しく思っています。

私は色んな方の色んな意見をお聞きしたいですので是非是非たくさんの方に利用(愛用)していただきたいと望んでいます。たくさんの方が利用でき、またこの掲示板がもっともっと活性化されるようにこれからなっていくと信じています。

私の一意見として書かせていただきました。
また不快な思いをさせてしまったらすみません。

大変長文失礼致しました。


### [1677] shanice	2001.07.25 WED 21:50:34　
	
Hi all!
Sorry for bothering again!
I would like to thank again for the Japanes fans who translate or write about the story and their opinion in English so that our foreign fans can understand. Thank a lot for your kind effort.
After reading the 11th chp, I also feel that ryo is very painful in knowing Kaori's mind was inside the body of another party, maybe there is some valuable sweet memory that should only belong to them.(I think I can guess about 60% of the meaning of the story with the chinese words). Ryo is strong but he can't protect his lover from being killed in an accident and it is extremely cruel to him.
On the other hand, I start to agree with Kaori's opinion (our Italian fan). I think that the drawing is really getting worse. For Ryo,he was very smart and handsome in CH, but now in AH, he looks haggard and old and even becomes bare!! (he is now with little hair in his forehead in the drawing!). I am not sure whether it is a kind of expression for ryo after kaori was dead or it is truth that the drawing has changed.
I do hope that the drawing can still keep in standard.
Thank for having a chance for me to express my opinion here.

大家好!
很抱歉再次打扰!
我想再次感谢那些用英语翻译或写故事和观点的日本粉丝，这样我们的外国粉丝才能理解。非常感谢你们的努力。
读完第11话，我也觉得獠知道香的意识在另一方的身体里是非常痛苦的，也许有一些宝贵的甜蜜的记忆应该只属于他们。獠很坚强，但他不能保护他的爱人在事故中丧生，这对他来说是非常残酷的。
另一方面，我开始同意Kaori的意见（我们的意大利粉丝）。我认为这幅画真的越来越糟糕了。对于獠来说，他在CH中是非常聪明和英俊的，但现在在AH中，他看起来很憔悴和苍老，甚至变得秃头的！！（他现在在画中额头上有一点头发！）。我不知道这是否是香死后对獠的一种表达，还是画风发生了变化。
我希望这幅画仍能保持标准。
谢谢你给了我一个机会在这里表达我的意见。

### [1676] EMI(違う意味での謝り。）	2001.07.25 WED 21:44:39　
	
すみません。HEARTがHEATになってるのと、いらっしゃるがいらしゃるになってます。失礼しました。

### [1675] ＴＡＫ(神隠し？)	2001.07.25 WED 21:41:38　
	
＞もっぴーさん
僕も以前見たＨＮが急に消えた事に正直驚きを隠せません。今は書き込まず、ただ問題が解決するまで見ているというのならいいのですが・・・。しかし逆に今まで見なかったＨＮも多く見られるようになったとも感じています。なんか政権交代みたいですね。僕はどうであれ、ここに来るつもりですが。

### [1674] ちはる	2001.07.25 WED 21:40:12　
	
＞Goo Goo Babyサマ
どーもちはるです！レスありがとうございます！！
すっごいうれしかったです！前まで『茶々』っていう
ＨＮでここのＢＢＳにカキコしていたんですが
誰からもレスはなく、どんなに問題定義しても
無視されてるみたいに誰も答えてはくれませんでした。
だからＨＮ変えてカキコしたんですが・・・
本当にありがとうござうます！これからも
共にＣＨキャラたちへの熱い想い伝えていきましょう！

### [1673] kaori	2001.07.25 WED 21:36:34　
	
To jiji: So, the cover is good and the rest is bad... maybe Mr. Hojo is drawing only AH covers and leaves the rest to his assistants...?

### [1672] もっぴー	2001.07.25 WED 21:10:41　
	
結局、掲示板問題は、どうなったのでしょうか、結果次第では、もう私も、書くのやめようと思ったんですけど。

今見てみると、以前よく書いていた方の名前が無いです。
やっぱりその方たちも、書き込みにくいのではないのでしょうか？

私も、いろいろ、掲示板問題のことで、悩んで夜も眠れないほど悩んだのに、もういいんですか？


### [1671] ひろき	2001.07.25 WED 20:46:07　
	
　ネタバレ始まってますね。しばらくこちらにはお邪魔しない予定でしたが、ちょっと気になる事がありましたもので。

【こちらは木曜発売ですが】
　最初の書き込みのラストの方で私は「なんとかならないものか･･･」と言いましたが、それは発売日が遅い事に思わず愚痴をこぼしてしまっただけで、なにもここの主催者であるコアミックスに対してネタバレの時日について考慮してくれと言った訳では決してありません。　
　先にも申しましたが私はネタバレを今のところ楽しみにしているので、それが水曜だろうが火曜だろうが全然構わないのです。　ですからこの掲示板のネタバレは水曜の六時以降とするというルールに対しても何らの不満も抱いてはいません。
　なんだかこちらの発売日が木曜だとうっかり書いてしまった事で、数名の方達にネタバレし難い雰囲気を与え、余計な気を使わせてしまったようなので慌てて書き込みさせていただきました。
　これまでのルール通り、遠慮なくネタバレを楽しんで下さい。

　それでは。

### [1670] James	2001.07.25 WED 20:44:11　
	
ちなみに、なんで英語の文が飛び交ってるんですか？
日本人じゃないの？
もし海外にいて英語版のWin98使ってるなら
Grobal IMEっていうのをMSからダウンロードすれば
普通に日本語でタイプできるよ。
少し見辛いです｡
日本語できないのなら仕方ないけど｡

### [1669] EMI	2001.07.25 WED 20:42:51　
	
>ANGEL HEART 11話について。
chikkaさんと同じく私も今回で始めてリョウは普通の「人間」なんだな～と確信しました。でもそれは香という人がいたから確立できたものであり、彼女がいなければ彼は本当の「超人」だったかも知れませんね。創刊号から読んでいて思った事は、香が交通事故に合うまでとってもラブラブな生活をしてたんだな～って事。昔の頃を考えると思いもつかない生活ぶりのような感じがするんですよね。FOREVERからANGEL HEARTまでの間の2人の漫画を機会があれば是非先生に描いて欲しいと願うこの頃。それを想像すると逆にANGEL HEATのショックは大きいかもしれませんが、いつか...。この2人とグラスハートに明るい未来をあげて欲しい。そう願いながらこれからの展開を読んでいこうと思います。

＞レスです。
法水様。お気使い有難うございました。ホント謝るのも変な話なんですけど、今の状態はとても緊張感があり、正直書き込みにくいのが私の率直な意見です。確かに書き込みやすくなった方もいらしゃると思うけど、全ての人がそうで無い事も事実ですから...。なんとも悲しいです。でも、私は北条先生が好きですから、やっぱりこれからも書き込みたいと思います。

### [1668] よしき（まだパス覚えてない（蹴））	2001.07.25 WED 20:39:51　
	
歌の大●典観ましたけど、ＴＭ８位でしたね～。てっきり１位だと信じ込んでたのでもうあとはもう観る用がなくなってしまって…。
にしても、みんな若ッッ！

時間の都合上、たまにしかここに来れないのですが、AHの感想が意外に少ないですね。いつも期待してくるものでなんか淋しいです。あとＣＨばかりじゃなくCEとか好きな人でも遠慮なくカキコできるような場所になって欲しいなと思いました。（ＣＨばかりでそれもなんか淋しいんです。）
たまになのに生意気言ってすみません。でも過去のカキコ読んでるとそんな風に感じました。

ネタバレですが、香が引っ込んでしまってるのはＧＨの名前をじっくり考えてるからだと勝手に思ってます。（笑）
先生～～早く２人会わせて下さい～！
…早くしないと３ヶ月経ちますよ………。（笑）

### [1667] James	2001.07.25 WED 20:35:46　
	
ちなみに、なんで英語の文が飛び交ってるんですか？
日本人じゃないの？
もし海外にいて英語版のWin98使ってるなら
Grobal IMEっていうのをMSからダウンロードすれば
普通に日本語でタイプできるよ。
少し見辛いです｡
日本語できないのなら仕方ないけど｡

### [1666] ワタル／Wataru（宮城県）	2001.07.25 WED 20:18:36　
	
【ＡＨ第１１話の感想】
私もchikkaさんと同じこと考えました。りょうもあんなに取り乱
すんだなあって。「香は香だ！」って言った時の場の空気が緊迫
してて，まわりにいる冴子や海坊主もつらいだろうなと思いまし
た。どれだけ香を愛していたのか伝わってきました。敵の攻撃か
らなら守れたかもしれないけど，交通事故という，自分にはどう
することもできない状況で香を失ってしまったのだから，よけい
やりきれないのでしょうね。
でも上のセリフより，私が第１１話で一番つらいと思ったのは
「いい加減にしてくれないか」です。りょうの心の空洞はどう
やったら埋まるんだろう，って思いました。

【About 11th story】
I agree with chikka. I never expected Ryo gets that
upset. The tenshion after Ryo says‘Kaori is Kaori’
must be so painful to Saeko and Umibozu. I understand
how Ryo loved Kaori. From attacks of enemies, he may
have been able to protect her, but it was a traffic
accicent that claimed her life. He coudn't help it.
That must be unbearable to Ryo.
Above all, as for me, the most painful word of Ryo is
‘Don't mention it anymore.’(Or‘I'm fed up with your
story’) I wonder how he fills his empty heart.

### [1665] リンダ	2001.07.25 WED 20:08:13　
	
＞エンジェルハートでのリョウ
リョウ、苦悩してますね…。「香の心臓と記憶をもった人物が現れた」なんて、それも信頼できる友人から聞かされたら、どうしていいか判らないだろうなあ…。ＧＨの事はどう思うんだろう？「香の心臓と記憶を奪った憎むべき相手」になってしまうのでしょうか。でも心臓は「香」だし…。
このままリョウとＧＨが出会ったら、香がリョウを救うどころか、リョウが取り乱してとんでもない事になりそう…。

### [1664] jiji	2001.07.25 WED 19:22:02　
	
((11th story))
Now it is not sure whether Lee is dead or not. But Lee's subordinate says Lee is still breathing and calls for a doctor.
As drawing, the front page is very very　very good!!!
On the other hand the drawings of the story ……look like Japanese horror manga……

### [1663] chikka(Eastern Shizuoka)	2001.07.25 WED 19:21:59　
	
お久しぶりです。ここのＢＢＳの使用法について、一悶着あったようですが堅苦しい事は抜きにして、皆さん楽しく色々意見を出し合いましょう。ＢＢＳと言うのはある意味「民主主義」の副産物のようなものですから、たくさんの見方があってたくさんの意見があるからこそ楽しいものです。とにかく、自分の意にそぐわないからと言って「拒絶」する事はやめましょう。

さて堅苦しい事はこれまでにして、今週の「Ａｎｇｅｌ Ｈｅａｒｔ」について自分なりの感想を述べたいと思います。今週ははっきり言って「あんなに取り乱した冴羽さんを初めて見た。」の一言に尽きます。「ＣＩＴＹ ＨＵＮＴＥＲ」では決して見せなかったあの取り乱しよう。驚きと同時に冴羽リョウも「人間」だと言う事を改めて感じました。「香は香だ！！香は一人だ！！」と言うこのセリフに香さんをいかに愛していたかということを感じました。ですから、「ＣＩＴＹ ＨＵＮＴＥＲ」最終話でのあの出来事（クロイツ将軍の八つ当たり半分の襲撃）で言った「愛する者のために生き延び、生き延びるためならば何でもする。そして、愛する者を助けるためならば何でもする。」（すみません。うろ覚えなので・・・・）と言うセリフの重要さが今にして分かったような気がします。結局このセリフの通りにいかなかった自分への歯がゆさ、実際に「香さん」が戻ってきて、しかもその相手と会って、かなり混乱に陥っている様子がうかがえます。そういえばあんなに顔色が青ざめている冴羽さんも初めて見ました。「Ａｎｇｅｌ Ｈｅａｒｔ」を読んでから冴羽さんの知られざる一面が次々に出てきていますが、やはり「ＣＩＴＹ ＨＵＮＴＥＲ」も「人間」であるということを認めざるを得ません。北条先生はそこもこの作品で言いたかったのだと思います。（「ＣＩＴＹ ＨＵＮＴＥＲ」では「超人」的に描いていましたから）

### [1662] kaori	2001.07.25 WED 18:55:36　
	
Thanks jiji, you're fantastic!!! The only unexpected thing here is Lee's death... how are the drawings here? As bad as lately...?

### [1661] キャサリン(長くてごめんなさい）	2001.07.25 WED 18:47:29　
	
う～んネタバレ解禁になったなぁ～・・・
でも木曜日の地域の方がいるからもう少しまとうかな？

「カクテルXYZ」本当にあったのね・・・
私は存在しないものかと思ってました。（伝言板みたいに）
「ブラッディ・マリィ」は知ってたけどね！
「ブラッディ～」は辞書に載ってた。
（ブラッディメアリーって書いてあったけどスペルはMary。）
確かウオッカ？だっけ、にトマトジュースと酸味を加えて作ります♪（キャサリンの3分クッキング♪）
飲みた～い！！（おい、中学生だろ・・・）
二十歳過ぎたら飲むぞぉ！！

「ムック」が見つから無い・・・
探したのに～
それに「愛と宿命のマグナム」遠くの「つたや」まで行ったのに貸し出し中・・・なんでよ～！！

～しゃらら～さん、～James～さん

はじめまして。キャサリンと申します。
～しゃらら～さん・私も単行本ほし～(^O^)
～James～さん・そうですとも。
これから楽しくなっていくと思います！！

あちゃ～長すぎた・・・




